蒸魚用腩汁代表豉油 一撚流。

睇過杜汶澤喱騷都知

其中一集杜生話佢覺得蒸魚用豉油好浪費條魚

豉油得鹹味

食慣左可能會覺得唔同意

但係理性一諗 又好似係

但係腩汁就唔係得個鹹字 有肉類既天然香味

有油脂既香味 有落香料熬製

尋晚我煮飯諗唔到食乜 下午茶果時買餸靈機一觸食牛腩麵果時叫佢腩汁另上 留左少少夜晚蒸魚

真係如標題所講 一撚流 絕無誇大

魚既味道帶有隱隱約約牛既肉香

用文字係難以表達呢種從未體驗過既美味

只有親自用味蕾先可以感受到屬於呢道菜既雋永

如果要我一句總結 ：「一半魚，一半牛，就係個鮮字」

代替 標題打錯左

好 ching整來睇下

食埋落肚啦

有冇圖

蒸魚未見過？

要「鮮」，應該落羊腩汁

加幾條肉絲去蒸魚就有呢個效果啦

無果種熬製出黎既香味

屋企蒸魚邊到黎腩汁

不如清蒸乜都唔加

你咪炒黃牛飛隻狗？

買豉油得 買腩汁唔得？

認錯人

一半魚 一半牛 點寫到個鮮字

好好地一條鮮魚
會唔會比腩汁強姦咗

建議樓主買條東星試下
等食評

今晚蒸左腩汁龍躉頭腩

事撚旦啦

唔識中文？

食嘢點可以求其

魚腩汁

5ho

牛

轉頭去扑野家拎嘔汁試吓

吉野家果d邊有我地粵式腩汁咁正

識唔識個鮮字點寫

好地地一條魚
畀你整到無魚味又無豉油味
失敗

未食過有咩資格吠
鮮 唔識字?

講得出豉油得個鹹字，己經知道佢冇料到啦，得個鹹字洗春生曬釀製咩， 用鹽水唔好？
蒸魚味要清先食到鮮甜味，落腩汁不如蒸牛啦。

蒸牛扒係正
可以睇返我舊post

魚牛

原來真係有

自膠

聽都知好味

腩汁係鹵水 有藥材